[Switch] Splatoon 2 [43] 遠紅雙世界第一

Splatoon2 (スプラトゥーン2)
遊戲/Amiibo/JoyCon/ProController 發售日期：2017-7-21

Splatoon是一款4對4 第三人稱射擊遊戲，與其他射擊遊戲有所不同
玩家需利用武器把地面塗色，佔色面積較多的一方獲勝

官方介紹片段(中文):

日本官方網站:

日本官方Twitter:

香港官方網站/ 遊戲介紹:

歐美官方網站:

現時會出現的場地
(17揀2, 每2小時轉一次)

開Post用文件

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題
Online對戰優先配對鄰近地區(即係亞太區)玩家

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本Splatfest主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 點樣升Rank?
A: 玩公開嘅網絡對戰

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 未知2018年收費服務係跟ac定跟機, 請考慮清楚

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有21粒
(稱號等級所對應海螺粒數係3-5-9-16-24/2-3-7-13-21咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有詳細解釋)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

Q: 點樣舉報玩家(放置/自殘/Cheat等等...)?
A: App->戰績(格劍icon)->揀返嗰場->click佢個名->通報

Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式

各Amiibo 解鎖嘅武器請睇依度:

Q: 點解scan Amiibo得個頭拎? 唔係有全身裝咩?
A: 先對戰超過20場> X掣> +掣> Amiibo讀自己裝備>去Amiibo Box拎其他裝備

Q: Amiibo可唔可以借比人用
A: 可以, 但要係主機設定還原隻amiibo洗走所有資料, 建議拎曬衫先借比人

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定(主城撳X->L)可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多
同埋注意體感係for你微調, 大幅度轉視角依然係靠右菇

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點傳送(飛)去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 武器隔離枝旗仔代表咩?
A: 熟練度, 到5嘅倍數會有Bonus經驗值

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run 點先有得online玩?
A: 指定時間(X掣->ステージ情報->Salmon Run有得睇,顯示時間係你本地時間)
去左上商會, 或者直接 X->商會

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點用倍經/倍$卷?
A: 主城黃巴士

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q: 有無連登Splatoon交友(加朋友)區?
A: 有,
連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):

Q: Rank Mode (ガチマッチ) 啲玩法係點架?
A: Rank mode有3款，三款各自有獨立ranking，都係由C-開始
by 景三巴打

1. 運魚:地圖中央有枝魚炮，射爆佢個保護罩，就可以拎枝魚炮上身，自己武器就變成魚炮，魚炮可以儲力，將魚炮運去敵方陣地的小高台就嬴 (通常係重生點行出少少的位置)
畫面上方的數字係魚炮曾經運到有幾近小高台
有人拎起枝魚炮，畫面會有show個icon仔話你知條友係邊
敵方射爆保護罩爆開會死人，見到就爆唔好行咁近，邊隊射爆保護罩都可以搶拎魚炮，不過一爆就埋去搶好危險

2. 搶地：地圖會有專有地區框起左，將成個框起的地方油到變成自己色就開始count down，count 到0就贏，被對方搶返會有罰秒
如果有兩個框起地區，要填晒兩個先開始count down
填完個地安全就留一兩個人，另外一兩個就出去填返對面的移動路線，反兜敵人or埋伏，唔好企死個框區等敵人到

3. 推車/推塔：地圖中央有座塔，企上去就會自動行去敵方陣地，成功去到敵方陣地就贏，雙方都有人企係上面會唔郁
自方陣地時，企一企上去佢會自動返中央地帶，唔駛死企上面
越多人企上面行得越快，越易死晒

Salmon Run Mode常見問題

由鑫毳巴打翻譯

Source:

[三跑爬分常見問題]

以下為一篇自稱640分 350％寫既三文魚跑要注意事項。

首先，最先發覺既係
1.有人死好多
2.有人唔肯運金春
3.有人未理解到敵人優先解決順序
4.特別多人唔識對應UFO、飯盒
5.未理解到武器特性、大技既應用
6.動作唔流暢、唔識分工

【死太多】
街場通常都總係有d人會不斷死，為全隊勝利著想狗衝上前打特殊三文魚然後就死，依種情況當然唔得，除左拖時間跳海自殺之外你死多過４、５次請你自己理解為拖後腿。我認為玩三跑係需要超認真既合作，你走一條友就等於隊友要做1.3份量工作，基本走位「唔好亂鳩衝，牽制住慢慢支援隊友」既感覺。

【唔運春】
其實結果畫面唔可以判斷到依咩野，但我睇得出有班人係唔會運春。如果運春既數譏差成15以上既話根本就係你差唔多無做過野。除左有煩膠出現之外，運春係一件好重要既野。但太過睇重運春既話又會令到生存同埋輔助方面減弱，所以都要諗埋其他方面。

【優先次序】
單刀直入
垃圾桶→塔→遮→炸彈＝蛇→車→鯊
垃圾桶雖然一個人都打得死，但通常都係複數出現，搵多幾件友就打得快，塔放置Play佢好快就會顏射到你好快完場，請善用大技快快手打死佢，槍打到既就打，遮可以反射就反射，都係唔得既話就圍死佢，炸彈就請遠距既人打，短撚就幫手油腳比個位佢射，蛇如果去到Container執邊就好Q麻煩，所以請快快手搞死佢。鯊同落雨好易係混戰時執你雞補你刀，唔好唔理佢。雖然殺係好易，但有多時間既話，請引佢地去個Container執邊先殺。

【特殊關卡】
開波前５秒其實睇浪可以知水位準備升定降。

【武器特性】
狙
專打炸彈，之後就運春，夜晚就用大砲。

長槍
基本上同狙差唔多，但比起狙你更方便對應塔。

短撚
秒塔、打細怪、打炸彈以外大魚、油地。

Roller
主要打細怪，但打塔同炸彈唔係你個行，打其他啦。

Blaster
打塔都叫OK，其他普通，打細怪又唔痛。

大技方面

著地：
混戰時救全隊

高壓顏射槍：
除左炸彈以外都可以殺到
塔無開槍時可以射頭爆死

飛行背包：
含家死晒時可以飛上空中避難。

Bomb rush：
清怪

【當自己玩緊單機】
除左回收春、捨身清遠處大怪以外單機打野多數仆街。
如果隊友運緊春得你自己一個，請你諗下自己係咪一個打到而又唔會死先，
知唔夠打既你幫手運春等埋隊友好過你SOLO。

雖然篇野好長，但多謝各位睇到依度。
將心比心，請諗下各位隊友既處境先。

合流刷錢大法

by鑫毳巴打

(圖文不符)

刷錢企位推薦

基本玩法：
以一位巴打做中心，其他玩家就輪住合流個位巴打。
合流輪候應該只有3個、4個空位，
所以需要3、4場等街外人走場先可以再輪流入房。
當房中有六個左右就可以正式刷錢。

消耗時間約3分鐘1局，相比起RANK 5分鐘快
而且理論上唔需要在意理勝負都有幾好既回報。
但一直輸都有d唔公平，所以我都希望加個機制，
防止有巴打開幕時周圍油地博取最後1000分。

基本計錢公式：
(油地分數 + 勝利額外1000分 ) x 1.5 = 錢

暫時刷錢最有效率方法摸摸當中
以下為我刷錢最高紀錄3550分建議

1.企空礦地方
2.雙方無高低差
3.雙方距離為射距多丁丁
4.唔好移動 左右Fing住油
5.Fing角度自己感覺一下，可以留意右上角數字加得快唔快，慢慢調節角度速度。
6.潛0.1秒即起身油幾滴，1至2秒潛1下0.1秒，盡量做到無油時剛剛回滿大技。
7.以大技為回油方式，但唔用技繼續主武器油。

注意事項：
1.未齊人/未劫房前，請認真正常玩。
2.需要趕人時，慢慢油密d自己屋企，見到人就走，你懂的。
3.有街外人搗亂時，街外人隊請油少d路，方面巴打們警覺街外人位置圍射排外。
4.入場機中萬中無一，請盡量穿著三星裝備，無時間比你出去洗裝。
5.場地一轉就完，為巴打們著想請盡量打到尾。

互射方式+無油時處理方法 要點：Keep shooting

錯誤示範(請睇對方) 停手一秒鐘 你同對手銀包就各少左50蚊

遲下後補建議企位，仲摸索當中。

另類玩法: 私人房歡樂場

by鑫毳巴打

捉迷藏

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以1v4進行，全員限定用毛筆或相同射程武器，
避免射程差距令部份位置捉唔到唔公平。
禁止使用任何SP或副武器，除左花灑。
4位逃走參賽者(下稱人)可以利用頭1分鐘不斷油地誤導然後搵位潛。
頭1分鐘內 捉人一方(下稱鬼)只可以背向重生點
自律唔望地圖唔望向賽區
當倒數時間到2:00就可以開始捉
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
若果錯手殺鬼請自行SuperJump重生點當或自殺
全滅就輸。
相反倒數完就鬼輸。

好處：熟悉地圖細小地方，Shortcut或埋伏地點之類。
壞處：無錢收。

全員逃走中

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以4v4進行，武器使用不限定，
一隊Hunter，一隊逃走。。
禁止使用任何SP。
4位逃走參賽可以利用頭30秒不斷擴大自己可移動位置。
Hunter重生點待機，2:30開波。

跟捉迷藏一樣。
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
全滅就輸。
相反倒數完就Hunter輸。
一樣錯手殺Hunter請自行死番重生點。

而Hunter就只可以射擊時移動，只可以用主武器。
回墨就原地回。

好處：提高生存率，熟讀地圖角落。
壞處：無錢收。

實戰技巧

by 鑫毳巴打

多圖小心爆數據

Salmon Run教學/相關資訊/武器心得
by 矢作萌花巴打

裝備選擇心得及其入手方法與海螺相關
by 鑫毳巴打

英雄模式（單人遊玩）指南
by 矢作萌花巴打

實用App：

Nintendo Switch Online [iOS]/[An]
買特別版裝備、睇對戰成績
需登入任ac
iOS: (下載需美/日iTunes AC)

An: (要去美/日 PlayStore)
APK link:

ikaWidget 2 [iOS]
有小工具 睇特別版裝備、詳細時間表
睇戰績需登入任ac

イカ時間2 - ステージ情報チェック[iOS]
小工具 睇時間表
跟ikawidget分別：黑底 大字 可以點落去睇三文魚武器

ギアセットシミュレーター for Splatoon2 [iOS]
裝備能力模擬器

小工具設置方法iOS9/10/11

關於app內廣告太煩問題請查看以下連登貼：

電腦版實用網站：

スプラトゥーン2攻略&フレンド募集コミュニティ
攻略+加FD

スプラトゥーン2攻略大百科
攻略

Splatoon 2 Data
破解資料

イカクロ：スプラトゥーン2（Splatoon2）のおすすめギア構成検索サイト
服裝技能安裝建議

ゲソタウン入荷お知らせbot
Switch App新衫

サーモンラン 時間お知らせ
三跑時間

Yaritaiji channel

時間表

Google

剩係識用一把武器

就係識用銀槍
Btw想問隱形跳躍做主技能嘅衫係咪好難搵？
係廣場錯過了一次就搵唔返了

隱形跳係鞋技嚟唔會有衫

就1001個個深潛

留個靚名

四排四排

我認

四點前會浦頭

有冇刷錢團

飛巴

返緊屋企，歡迎三跑四排油地

係街，中左又要開post

On 左啦

三跑-3

入咗

咁早

岩岩買左個wifi,換左佢同你地大戰三百個回合

塗住地等你

四排-3

-2

打住兩排等?

Ok

見到samuel巴上水

第一場都唔知自己做緊乜

我都係

去個廁所先

係屋企樓下

D巴個新wifi好勁，一換咗就carry到我贏

對手廢姐

夠人4排

好似夠，mso巴召喚

開咗四排

夠人打喎你地

冇人運波

D沙灘波好煩

Sorry斷咗

係守唔切

咁岩得咁橋 岩岩召喚你又唔出現

到你換router

我走啦，last ,今晚再來

我可以玩陣

屌唔識路

掟左硯比你做咩唔射

我俾個碌追住殺

個大波要點樣dup

點解條友可以superjump我地果到...明明果到無隊友

雷達

用A擲

雷達，學睇地圖，見到雷達就爆左佢

明明係見到你有9粒行黎行去交唔到波比你

要dup中邊個位

就唔見佢有雷達 門口D野我清得好捉

向正個波擲就得

而家成績一勝五敗

支蠟筆槍好煩

條友唔睇後面，兜後殺

我做油地高手

塊地多自己油易打好多

點解我成日都做左吸引戰力果個
下下都2 3個打我一個

係咁送人頭sor

冇電，夜啲再戰，謝carry

沖涼先，謝carry

蠟筆槍遠遠見到,屈射程殺或兜佢後, 蠟筆槍好易射到忘形,唔潛

我用桶都會
有時踩中對面油啲色，會企左係到

三跑時間

第一場D人就唔識開魚

有無場

同問

打到肩周炎

真定假？

玩多陣會無事

返緊屋企 落左樓買野食

今日d武器

我入

跑緊返黎

你晏晝打哂啦 洗乜急

同大家打既感覺係唔同啲

w3

見唔到你地間房既

三跑-1

-1

新手可join? 🙈 有冇用discord?

依家開機！

哈碌

而家無

等埋你

笑左，手殘跳唔到過黎

留fc啦

睇緊兩條女講野

4排先用discord

點解會咁冷清 快d拉新血啦

用埋discord呢到仲冷清

所以四排先用

有冇4排

順手留埋 一齊玩
5780-3293-3521

Sorry 今場係咁死

唔洗sorry輕鬆玩

同意

d巴300%?

未呀
邊有咁勁235

我都未上過300%

夠1200 喇
4 排？

巴打太強大

加左你地

我開左4排

有幾

rush in

又有個不知名既巴打

full

有冇位？

我地開

試下有冇人入

讓個位比你地
我個肩太痛

謝咁多位巴打xarry

想問下 落雨招special 係咪buff 勁左
冇玩一排 而家成日比雨水淋死

唔係nerf左咩

Nerf 左 油地effect

你地好靜 打成點

無贏

無贏過

我冇份

你地會唔會玩自訂?

我fd list巴打其實夠8排有找

巴打好波

PK終於贏

終於贏啦

我都夠

10點join

開多場囉

都仲-1

都係輸

加油

開8?

謝巴打carry, 千二分了

應該唔夠

波波巴？

係度

八定四？

可唔可以JOIN
5780-3293-3521

我開咗八

-3

無鳥巴add咗未？

岩岩入佐

啱啱又有巴打online

當巴 好少唔出現

佢換咗wifi好勁

8排 -1

我下場唔玩得住

可唔可以加入你地呀？？
4781-4779-9290

加左

過15分鐘睇下仲入唔入到

大把位

Sorry，手快㩒咗四打三

唔緊要啦，四打三未四打三
唔好等有人無得玩
我就唔介意既

thx

玩緊8人

突然咁勇猛

隻手真係好痛
謝carry啦咁多位

pro掣幫到你

插入牛角都舒服好多啦

係肩周炎應該，我左面膊頭腫左

打機打到到肩周炎

頭先唔記得點輪

渣架

我都唔想

用埋體感會唔會仲傷

要訓喇

謝carry

原來8排冇得洗裝 ...

我都last啦

Full gear

下次再玩過

謝carry，近排玩足一日，我都就黎肓

聽日去旅行，有得打都應該只打1200p 三跑

好似testfire版好聽啲

呢場街場不停喺逃走同救人中捱過... 好攰呀屌晒你地

hard carry

三跑時間愈黎愈長

30時間

新fes
今次全世界一齊計分

我地不如全post揀同一隊，可以打4排

屌 四場有三場打少個

有冇人知個fest係唔同版既都可以連到一齊打？

今次好似得？
平時個fest係唔同版

但又好似唔係全部版本同一時間開波喎

揀咩呀青

等大家決定
大家入咩我入咩 打四排可以

TeamComedy +1 有無異議?

無+2

我想揀action
不過我廢渣打唔到排

無＋4

紅雙鑽用家揮手

做咩由2跳左去4

一齊玩啦

陀衰家

我都係，不過只係塗地

有木巴、dis 巴，831巴，金毛巴，當巴等巴巴carry，只係齋企都輕鬆過二千

831 巴成日入塗地場屠殺我

做隊友好過做敵人

諗起都想俾佢啲炸彈炸死

加埋我嗰份
已經鳩衝咗藍隊

一行出去，成地炸彈

有我會雷爆你地

其實我地有無tg 谷之類

有無2/4人rank

無

我ok

廢渣已揀藍隊

好波

好波2

目標突破千六分

咁咁果場差少少

有時真係好燥，我俾人追我隊中完全唔諗住幫，掂行掂過

因為睇唔到姐

差少少輸

讓下佢地啫

斷線

其實係我錯，我諗住可以執雞，你地死曬，佢地入，我儲左個大波，佢夠鐘我就偷佢雞。

點知比人殺左

話說雷達點用，點解我set左飛唔到

揀飛去時揀雷達個圈

就係揀唔到，禁上下左右炸嗎

對面個roller好勁

用左磨姑郁個圈揀

成功左，都係唔用呢支槍

右磨姑先啱

千五分

好負碌

打到1600就要休息下，個肩又痛

碌下碌下就上最高

on9班友唔回防

豬隊友

用體感揀

輸場44，羸返去40

咁多

豬隊友
唔油地係咁衝

癡線今日黑到爆
場場都俾人打到去門口無得打

事實證明衝得快死得快

玩到四點抖下

只要有油好個地，大家都執野，加一齊行真係好難輸

係呀，仲有可以爬上去嘅位

場場都2:8

咁多輸得

佢地付碌

係最後十秒我地太心急

啱啱唔知邊場有二個日本人同時add我，可能佢地又係2排

有冇人玩緊

休息緊

洗裝先

專登入你場

比人屌打

打少個呀

全體巴絲記得揀藍隊，方便打四排

插TV用體感先

我啲時間都唔會有人同我一齊玩

你打幾時

寫少少心得,S,S+上上落落

基本野
大技會回墨, 起動快的技可作combo
炸彈>起甲>炸彈
水球X2 >著地>水球X2

對方無遠程的話,可以利用油管高空spam 水球/炸彈
當對方死晒,多D嘗試攻到人地村口封門,重生後的路線都係好刻板,易殺好多.
封門時,潛伏地圖近對方低位,好易有人一出,比晒個背你射

Splat zone
一定係油地向武器有利, Zip,水桶,小綠等,有甲對攻守好大幫助
多用副武,水球,黏彈,冰壺等, 細Zone 一個黏彈加幾槍已可佔領,冰壺的油地是最大,確保zone內爆就得
要有一下逆轉的大技,泡泡,著地,bombrush 等

打Zone 落後不要急,因為有懲罰時間. 叫糊被截慘過死,只要大鐘有時間,都有機會反勝
100秒 佔領,一開波輸剩25秒,再截對方,對方都要+70以上... 前後對方要佔超過100 秒先可KO ,
反而落後一方打好D,一兩take 打得好有機反勝

多睇上面UI, 就知zone 情況,差幾槍可以佔,就補色
雙zone, 只要保一個就唔會被佔, 細Zone 場一定守前守外圍,因太易被佔,連接近的機會都唔好比對方,你當個Zone 拉大,守大D範圍

Town Control
要留意對方武器, blaster 類對企塔好大威脅, 唔好幾個一齊上塔, 一定要先殺blaster 類,先好重新上塔
roller 等近戰,會頭頂跳入拍人,同小心佢地兜後... 幾個人望前,無人望後都係會滅團
TC 比較多高低位,但打得多,就知咩位有敵人,有得預測

要拉開對方對塔的攻擊
1)塔在50 碼,請隊友已去50 碼前清場, 個個企在車後,唔會推得前
2)不同路線側擊,有殺數最好,拉開對手都對攻勢有幫忙,例如造船廠左路好空曠

Rainmaker
熟路線.唔好比人走shortcut
一定唔好死晒... 全滅必比人狂推
唔好盲搶炮,搶炮一刻等於活靶... 油多少少地,無敵人先好攞,
攻勢被截等於人數少過對方,唔好打膜住,殺人優先
死剩自己一定要退,自保優先
控炮可以直射,近身下射,拉上射高位, 控得好可keep 好耐,部分場,如果隊友醒目,會開另一邊路.fake 左走右
細場RM ,最好有一個留後少少,唔好個個去晒
Humpback Pump Track 場,如果我方推右路膠著,嘗試留後下層用水球射油管,斷對方遊去兜後
著地大技,近可護炮,佢死,你爆技再搶炮,遠的話superjump 去持炮者爆技陰對手
bombrush 都係爆膜技,
clam blitz
map control 是首要,睇地圖
唔好打得縮,尼個mode ,個個都縮就輸硬
守龍守前D,守尾門時唔持蜆,有多交比中前場
持球可superjump. 如果有隊友已潛入,可以跳入得分
見太多持蜆時都唔同人打,怕死怕被搶,兩邊都係,如果對殺人有信心,可以0持蜆狀態不斷搵人殺搞掃蕩
持球是被顯示,如果身後有隊友,可交波,再嘗試突破殺敵,門前死的波都係浪費
泡泡是meta,多多善用.. 3個泡泡所兀

00:00後通常三跑最多打到2點, FES就到4點5點

泡泡是 meta, 多多善用.. 3 個泡泡護身足夠埋門

我都覺

tv mode無左個手感

啲蜆要係己方墨上面先會出現喺地圖(好似係)

呢個係
同埋你個地無你隻色既墨，你一運蜆就好覺眼

心感你去左邊呀

泡泡真係好好用

無左手感
唔識玩

好彩splatfest 喺我出trip 之前搞姐

咩team 跟大隊

同意 見到都走
同啲沙灘波一樣

因為好多人意識唔到個泡爆炸範圍，好多時都殺到人

波波唔用體感用狙

開多陣體感玩下先

殺到兩件，用體感
好多活靶

今晚求carry三跑

隨時welcome

我只在三跑找到自我價值

未食得飯入黎玩幾舖乜都試下

包括我

大家咁話
話說你唔用體感，個sensor開幾級

去武器店練下體感先

轉左手制未,
見你3跑反應都快
上去A應該唔難

插左TV Mode無手感

而家係武器店玩緊

三跑ready

come

今日三跑街場好伏

join us bro

開左房等你地

等埋獅麵

禁錯開始

W1等住先
我用tv mode戰鬥力down

夠人未

三跑-2

未夠 差2

關鬼左體感佢先

唔見左間房既

點解

以為你走左
我開左

未熟練，用佢打返幾次單機mode先
唔係陀衰家，由其係一陣打到高%

出去關體感呀嗎

呢D時間都練得

等到佢地就完先開始

w3 -2

我同寂寞巴過嚟？

要下轉

你地又開左波啦
我地岩岩完

咁今次等

你地完左過黎啦

好
點解啲街客打暴走又企咁前

今次我打離魚先推前

開住先咁？
有個巴打入左黎

OK

廢時變4:1組合
由佢3:2，一陣應該會有巴打join可能開到兩組

運曬蛋先好再開水渠

用返手提mode，max戰鬥力

W1

W3

青們揀咩隊呀

到我地-2可以合場

連登合家揀藍隊，一齊打四排

好呀屌

我地合流佢地？

OK呀

等埋我地

咁快開始

哈力仔玩唔玩

我見到，一綠燈就满員

我開返場

睇下哈力仔join唔join

木爸爸上水

哈哈來

E巴差300?

點解有兩條魚會唔跟大隊

得一個原因, 發光條友唔夠前

冇守蛋

差50

一睇就知又係開水渠

你地都係打1200就收手

一般都係
之後去玩油地四排
但係我個人幾鍾意玩三跑，所以唔介意ot

我差150

以為成日都OT

一陣打唔打四排

打

我係，但係我啲禮物仲未99

E巴 last

打埋

波波巴

你夠未？

x2

邊有

飛巴hard carry 三跑

好彩有你carry

衰鬼揀藍色打四排

四排叫我

可以喇

你開

E巴4 排？

都係10 點先 費事打兩場又計過

好 油住地等

好
十點四排

點解啲街客打潮退係要衝出去打
又唔夠位，又係spawn point，又執唔到蛋

打少左機 打少左飛機 做多左運動 人都精神左

後日開學

加油金毛

差D輸

十點係時候四排

機可以少打
但飛機係絕對唔可以

4排-1

好掛住比金毛屌打既日子

掛住俾金毛carry三跑既日子

企係到都300%

還記得當年在下葉問果個比賽，成個post幫金毛果隊集氣

因為佢係高手

同你地夾定先, 如非必要我唔會拎魚

我打後防

對面班友咁醒既，最後十秒拎左條魚返自己到

如果魚炮係自已果邊 殺左敵人先好爆波

sir yes sir

最怕有隊友掛住爆波唔清場

贏兩分好波

yes

隊友全部望ing 個post

真劍基本上一個鐘先打到七場

第一次頭先全場死哂

好波, 快黎快去

發生咩事
上場1700分都無輸得咁甘

唔使一個鐘都可以7場

下場應該打1300分

其實S+係同咩range玩？ 剩係上過一次 剩係睇到個個S+ 係咪都arrange 返尾數差唔多既人 見個推定數唔係同s果時差好遠

我決定筆佢老木

快刷街場三跑

S+ 0-50

睇運氣撞到咩隊友

發生咩事

咩事

三十秒有無

贏得頭兩場

嬲

1478 加油呀

我陀衰家

我都想玩 ，冇電視用

1700 - 2000 以上
睇你成績.. S+都可以好大差距... 你見有D 開台的solo,對手就算部分係出名,發揮得好都係屌打對方
睇臨場夾, 雙排,四排更恐怖,下下speed run, D 分打到2500 以上

手提mode

感動

好野

有兩個係公會

再接再勵

飲左水，得aab*2

唔好俾佢停

我打多2鋪

好難有下次 我連個新mode都未打過rank 點玩都唔清楚
個次比賽明明有另一個長期潛水既巴打係度
但個個只係理我 其實覺得佢有d慘

然後有第二次比實 真係出去玩個種
但第一局就輸左...輸得好慘tim

加上我打機又少左
練又練得少
有我都應該唔參加
操緊body

Sem2開始 有私房見到既我應該會John
但三文我會玩少好多
依排玩緊Boxing

我柒左

E巴殺21 隻

無默契係慘啲
睇打三文就知

果個巴打好似冇出聲

老實講 同你地打三跑好輕鬆
玩得多你地會自動波跟晒武器配置分工
同過fb fd玩 仲誇張過組左新黎既巴打玩
救23個 救27個都試過

勁呀~~~

兜屎忽幫你地開路

睇落應該唔會再搞第二次比賽
有都唔會搞依隻過氣驚啦
依加仲少左咁多人玩
(我睇fd list就係 )

MHW我都手痕想過去玩
忍手繼續晚晚跑步

射屎忽？

射地下

岩岩果場食左條魚都唔知

你地雙排
我沖涼

咁我訓教啦，謝carry

用用下水桶，變左射出黎既

眼前中有個敵人，好彩佢射唔中加獅麵殺左佢

mhw我都想玩 但ps4 都未買

唔好嬲

玩Mon Hunt我仲豬隊友

過左咁耐仲嬲咩啊
我最嬲唔係隊友

係個19大會啊
技術都未搞掂走去搞比賽
下次見到佢搞既我都唔會參考

9月出左fifa 18我都轉左去玩fifa，係依家sem break多番D時間先想玩下

快樂，無比既快樂

契弟走得摩

神carry

john下一齊玩啦

金毛fest記得揀藍色呀

契弟走得摩係幾日前架喇

今日好多場wave 3 滅團唔知做乜

有無三跑200%

三跑打到二千幾分 一張炸蝦佬嘅卷都冇
Between有冇人知炸蝦佬箭咀卷有咩用 同埋食咩可以抽到多啲同樣嘅slot

推

已經快刷完

今日唔多掂，雖然大部份都捱到w3，最經典係有條柚叫呀Roy，轉埋架車俾佢打都睇唔到，走去打小怪

岩岩先on

又有fes？

星期日 最後一日Break啦

我放到15號

應該係EXP up?

けいけんち＝ケーケンチ＝EXP

我都係未識跟武器配置, 要檢討吓

明明打咁多，點會唔知

炸蝦加錢
綠箭加經
禁X之後啲汽水抽投*1.5

咁早又開工

嘩，5/0配置
我都係

又係堆唔識開魚既街客

plot twist: 其實係我開嘅

點會一開就係開船頭

最撚嬲係，第一下開左條魚出黎，成班打完。唔執蛋

之後係到開其他水喉，搞到最尾過唔到

飲完茶返黎同你一齊打

一開頭有條友死咗之後rage quit

船頭果個救命用
但到尾都唔夠蛋，由尾開返上頭
最尾個幾秒都係果頭附近

呢排日日打四排 打到手關節好痛
話說而家個勝率去到21:29

如果大家想打比賽其實鬼佬squidboards 每個月都有搞

睇唔明日文所以介紹唔到日本果邊果d

係街場兩次撞到他媽歌池巴打

他媽哥池巴好勁

圖鑑巴仲打唔打

w1

等你

開咗

三跑終於有新野

入左

個落地撚去左邊

成日有d 仆街日本仔，入完場就唔打，3,4個（分左兩隊）企埋係同一到跳跳下

我第一個死咗啦

原來係你

仲有冇位入？

wave1

有w1

W2

W1即係咩

又有3跑 有乜新野？

D禮物

完左場，請入

Wave 1

班街客唔撚係路，係咁開係咁開，成地春唔識運 難為我係到獨守

召喚

下場請早

三跑？

已full

Frd code?

入啦

我記得有加你fc，入啦巴打
如果唔係下場stand by

已入

無frd code

sor發緊夢

差少少 haha

等你再開房

休息下先

692968534478

有巴打carry，打到400分應該無難道

Add 了

wave2

請入

等我出去加咗佢先

發玩左潮漲暴走，企呢個位，唔知點解走唔到一直線

待add frd ing

follow 他媽巴lead

突然咁難打既

開波15粒

證明245%真係我嘅極限

木巴佢地開唔開四排?

其實係咪玩到1200分就可以停㗎啦？

手快禁錯黃隊 心已死

連登巴打一齊揀藍隊打4排呀嗎

打到260啦wor

其實係

戰線太遠

我之前自己輸咗啲

呢場唔好彩

差少少上到300分嫁啦

落船打真係好傻既一個行為

所以咪心死
希望有3個青都禁錯

禁錯都要夾到同一個鐘上水

白做啦

游白雲中

大倒退

完全同意，12點後無嬴過

做乜勁...勁多導彈

圖鑑巴你又落埋黎

食lunch
謝巴打們carry

咁我都食飯了

整電話，上唔到網

差兩場300分

睇住整古專家，等你地四排/三跑

入唔到寂寞巴場

有預感要同他媽巴打二人場

四排有位嗎

差少少就過到

唔服氣，打夠300分先黎

日本我睇 openrec. youtube 間中睇ななと Games
twitch 就唔太多人開台,睇team olive 成員多, Sendou 揸rainmaker 好手
另外fuzzy 同Kiver 都係好勁

四排-2

你地打住兩排先

二排-1

自己上網同人打緊三跑 個fest 係邊到揀隊嫁？ 我新玩唔識

武力鎮壓

廣場有塊版，係武鬥場前面，武器店對出

300分謝他媽巴carry

三跑好耐無衝過分

同他媽巴一齊衝
你衝我食埋又可以玩多陣三跑

三跑打到後期有啲集中唔到
就會死得太多

呢排無時間打 多數深夜街場先撞到我 打夠1200過下手癮就瞓

9xx過好幾次 次次都差少少運

九百幾分

四排三跑？

獅巴carry到千六分

啱啱呢場爽

年輕人要把握向上流機會啊

千七喇

4排？

現在二排咋，夠人四？

有冇多位 4排？

Sorry獅巴，斷咗

轉四排？

獅麵咁勁用刷，禁咁多下隻手都唔攰既

我黎

開咗四排，-2

今日岩岩刷到全潛速

當巴手痛？

都可以頂一兩個鐘嘅

宜家有件fes衫刷碎正，又快又平

冇用佢 我要刷埋件全潛衫

巴打召喚

開緊機

唔夠人不如你同獅巴雙排先

召喚到當巴

D巴

又係運魚

今朝睇返金毛巴既葉問杯 覺得好勁

有片

全潛發威

刷技

Link呢

Youtube搵

打完去搵

四個掃，啲導彈多到痴缐

見到你潑到行

我地又送人頭

你走返上重生點呀嗎

嚇死

係

贏一點

我豬隊友 跳唔過岸

唔太識運魚
一陣四點再玩過，休息一陣

我都抖陣

四點玩咩mode，想玩佔中

應該係打波

又係打波，好彩都識玩

休息下隻手，再用筆黎大戰

上返300%

Fuzzy 好勁但有時好鬼salty ，仲燥過我 佢成日同日本仔打

街場300%

我發現我有個問題係，成日太過定點射擊

比人打唔識走，企定定

一蚊跟機

靠隊友carry

未試過300%

四點喇 人呢？？

食緊tea

去埋廁所先

做緊手關節運動

有興趣discord嗎?

dude 最好睇

好 開緊機

點解六到八食飯先黎真劍佔中

圖鑑巴打緊咩

波波巴入chat room?

依個場究竟有冇一個共識係點開水渠架

頭先果場根本就係炸彈人大戰

無呀，從來都無呀

MARIO屙到死
買咗咁耐呢排先開始玩

其實係咪夠8人玩私場？

睇我friendlist夠

玩左陣就無玩啦

唔體感極限

不如玩私場

柒事回顧

想問咁多位知唔知邊到仲有得買2018年1月號果本日本快樂龍

我都想買

同獅麵油下地先

我暫時極限都係380%, 未試過400%
之前有巴打好似再高D

打到260個人就開始集中唔到

當巴黎唔黎

眼盲要抖下，謝carry

你地果排啦
feel到反應開始遲鈍

雙排*

油完地岩岩

一陣可能去cwb sogo..幫你地望下喇

召喚獅麵啦，佢油緊地之麻

我幾鍾意DUDE打機個態度，勁得黎真係覺得佢for fun

我都係，開始集中唔到，係敵人後面都射唔中

4排有冇人黎 -1

嚟

唔該巴打

我鈍到連預判都判唔到

個個都因為四排五勞七傷

岩岩有下幾好波，獅麵

有吓補籃

E麵 好波

我扔唔中，你扔返落黎，引左條友落黎殺我

反勝

有下我掉左上 上面 好彩上面有巴打補射

喂又係打佢地

我同他媽巴柒左下

贏一分

我嚟
D巴講嗰個冇印象

last之後去食飯 謝carry

兩次都係對呢4條友

笑左
謝carry

勁

可以打多場

打夠7場啦

打埋7場啦

呢場係油地遊戲
基本上你油得多，睇到D蜆係邊，食曬佢變大波都夠玩

我明咩叫map control

原來有1661分唔怪之得咁難打

謝carry，食飯先

謝carry 我都閃

整對防影響鞋都好

200IQ

醒

又係餵鯊魚

撳實R可以遠射

sorry

仆街仔1

仆街仔2

伊麵巴又油地

虧我仲話過氣驚
你班撚樣推post咁q快

金毛巴 頭先佢完你既比賽 宜家練油掃

係咪得DUDE有CAP低YOUTUBE?

唔知做乜又多左人咁
任記整埋內置語音就更好

任記 好似有出 好似要2舊幾水

果舊垃圾要APPS

你地4排/ 仲打3跑?

我油地

無，其實都係我地幾個廢up

返緊屋企，九點可以四排

我打陣三跑先

未打1200?

未 帶緊FD打9粒場

Join ?

感覺唔錯

join

沖緊涼

可入了

係唔係又有四/八排呀

stand by

好似等木爸打埋四排先

係三跑sor

可入

木巴差幾多？

gogogo

等陣join排

成日淋雨死

400

打得好輕鬆

玩出禍，仲諗住企係到都羸

你地老手carry

三人場

輕鬆

唔係四排啦咩

我差240

差一兩場

發緊夢係咁沖落水

差50屌 一陣dong吧開？

你地宜家有幾人？

4

3

差一秒

都好夠快

岩岩好4人

出去刷左衫先

呢個係金魚呀嗎

我都要等一分鐘

木巴呢

好似係塔

4 個都有 discord

魚炮呀

我開左 有興趣開埋

開囉

唔應該我拎 sor

木爸爸快啲入discord啦

差你未入discord

報告已經完賣...

但有splatoon 1 art book 賣

大約兩星期前去過信和地庫都冇哂

射曬落海都唔益你

我其實第一日就以15算水魚價喺sogo 買左

謝carry
各巴絲記得揀藍隊，可以打四排

已經連續兩場見到兩個拎著短距喺後場刷數據既撚樣 你老味行前d啦

人地係到回防緊呀

咩時間禁地圖都見佢喺後場...

有冇三跑carry

佔中mode 係咁衝住去殺人唔佔中係咩玩法...仲要係俾人殺多過殺人...

預咗你去佔

岩岩佔中last 一場come back得靚，有個隊友由左邊偷雞入zone 停鐘，我重生緊見對家全部集中喺其中兩個離zone幾遠既隊友身上即刻跳埋入zone take control。

之後同第一個隊友兜後殺埋對家，再推前map control，無風無浪就搞掂

故事教訓就係緊記每個mode 既目標，唔好戀戰。

其實我覺得rank真係考合作... 預人佔中預人上塔預人拎魚多數都冇咩好結果，除非咁岩抽中一兩個好勁既隊友

打咩mode都係
總要有一個油地開路
總要有一兩個打手
總要有一個中後場做支援，唔係一死哂好易比人壓番轉頭
利申：做慣打手，當然死數都算多，宜家已經比以前少死左

依家我都學緊死少D，唔好太衝動

走位快啲就ok
同埋用多啲副武
我練左一段時間副武，已經覺得好左啲，唔使下下正面打

Gear谷哂落副武同回墨度
我用筆最驚同人正面打
而家成日匿係敵人下面幅牆 大部分槍撚都對付唔到 或者唔知下面有人

我尋晚打rank先同隻筆玩
佢伏我，以為我跳落黎
點知我係另一邊落，佢係角落比我射死
我用慣既set係游速加人速，靠走位快黎打快攻
練好瞄準就ok

hard carry你呀嗎

我地都係咁打琴日

可以參考下 D隊 無敗

LC隊無得輸
第二隊就係胎兒個隊

今日冇人推post嘅

結哂冰

等今晚四排取暖

因為有返工

當巴返工 post即下沈

因為我多廢話

勁人用乜都係勁

轉頭有無三跑團

你在我在 2人成團
飯後見

三文團

開住等

stand by左

食埋飯先玩

唔見有房既

出緊黎

好齊人

睇完 用返綠筒學到嘢

有花巴=Easy mode

但就吃飯

我接你

今日搞咩 完全集中唔到

手很冷

有冇人3 跑 -2

好想快啲打完睇你條片

有

入得

愈打愈凍 手指停

有冇位

冇喇 伊麵入左

有 我食飯

same

頭先嗰舖 sor
btw

等待中

可惜，有我依個廢人係咁上下

我仲發緊夢

係我發緊夢

你地夠分未？

好耐無同花巴打三跑

好似就夠

岩岩夠，謝花巴carry。
下次精神好啲同你衝分

我夠喇謝carry

15xx

仲有無打?
定係你地8排左

謝咁多位carry
攰 等四排

食緊橙

我未夠分

花巴係到
求CARRY三跑

多謝 carry
我好似每場平圴唔過十粒

返工日有啲攰

我last喇 謝carry

不見有場了

木巴開

四排？

冇場既？

我未夠分，打埋三跑先

我都未

差幾多分

你地搵人開場

好似未有人 我油地等你

你 我 木巴 3個

有位叫我

開左

唔見有場

我開左 -2佔中mode

未睇木巴既綠桶心經添

要睇喇

discord?

okay
話說今日唔見波波

木巴召喚

3缺1

打緊三跑 同他媽 ng生

差200分

你哋夠味可以打八個人場

夠了

我地打緊4入

打埋呢場過黎

花巴他媽ng佢地打就夠8人

他媽未？洗唔洗入返黎幫拖？

開左波？

宜家過黎

場呢？

有人4 人場

私房??

他媽 花巴有 無興趣？

8人大亂鬥-2

入緊

sm

唔用小綠就殺唔到人

咩玩法 謝carry啦

旺場

寂寞巴個discord突然聽唔到你聲

聽日返工，謝carry

去緊廁所 觀多場戰please

ok

Last

我都last

我都唔玩啦 謝carry

仲未試過同咁多位玩3跑

又要12點先玩到

成功上s+

推下post 先，我有時會自己快刷1200分，所以見我刷緊可以喺呢度或者discord @我召喚

第二個世界 支狙勁到喊

經歷過A rank被勁狙SM，去lobby見到佢其他係S+...

兩個mode 上完s+𣊬間跌返落去

升之前連勝好多場仲諗住狀態好好

我依家連勝去到連輸兩局就收手，試過太多次連勝到爭少少升rank即時四裂

有無巴打想玩私房
岩岩開左

6287 6181 7226
想join

有陣冇玩 點解依家打rank會延誤成半秒以上
好多時面對面未見到刷拍就死左 槍未開又死左
殺人只可以用紅泡泡槍預位攻擊

明明同之前網速差唔多 求救啊

巴打訓左未呀

早晨

#metoo

主席 我要求驗智力

油地係咁上下

我琴日有個7lv隊友唔識潛，全場齋行

Me 3

我都係咁上下

日日抹 無事

me4
最搞笑係得左蘑菇係咁，右蘑菇又冇事

Me 5我仲以為發毛 所以成日抹

開左game但係隻手凍到痴線
好爭扎呀

BTW你地有無人用SP版PRO手制

有... 一樣,都係磨到好多粉,打多幾千場,支野可能好幼

其實我都係睇唔明張圖

隻菇會磨到個殼

就黎爆post,呼籲大家揀藍隊
一齊打四排

今日 打咩

凍到無左人

見到samuel巴

有冇人玩三跑, 求carry

fc?

8161-1323-8439

開定房等你

Wave1

入啦咩你咩

你唔係hihi咩

日文名

食埋飯冲埋涼可以8排

無八排咁多人呀？

今日靜到咁

巴打殺唔切怪

係咁死

死勁多
攰啦last

好攰

開私房有冇人玩

下次再玩

好攰 下次再玩

有冇人四排

開左，我有兩個玩

啱啱入咗一個八排，啲人勁到痴左線

四排-1

差一個四排

街隊新玩法，飛碟喺房外面打 緊係死

你班仆街仔一到990 就唔推post